\chapter{Evoluční algoritmy}
\section{Historie}
Začněme pohledem do historie Evolučních algoritmů na základě knih \citep{MitchellBook} a \citep{eibenIntro}. Darwinova myšlenka evoluce lákala vědce už před průlomem počítačů, Turing vyslovil myšlenku \textit{genetického a evolučního vyhledávání} už v roce 1948. V 50. a 60. letech nezávisle na sobě vznikají 4 hlavní teorie nesoucí podobnou myšlenku. Společným základem všech teorií byla evoluce populace kandidátů na řešení daného problému a jejich následná úprava způsoby hromadně nazývány jako genetické operátory, například mutace genů, přirozená selekce úspěšnějších řešení. \par 
Rechenberg a Schwefell (1965, 1973) představuje \textit{Evoluční strategie}, metoda optimalizující parametry v reálných číslech, jejich použití pro letadlová křídla. Fogel, Owens, Walsh zveřejňují \textit{evolutionary programming}(evoluční programování), technika využívající k reprezentaci kandidátů konečný automat(s konečným počtem stavů), který je vyvíjen mutací přechodů mezi stavy a následnou selekcí. \textit{Genetické algoritmy} vynalezl Holand v 60. letech a následně se svými studenty a kolegy z Michiganské Univerzity implementoval, oproti ES a EP nebylo hlavním cílem formovat algoritmus pro řešení konkrétních problémů, ale přenos obecného mechanismu evoluce jako metody aplikovatelné v informatickém světě. Princip GA spočívá v transformaci populace chromozonů(př. vektor 1 a 0) v novou populaci pomocí genetických operátorů křížení, mutací a inverze. V 1975 v knize \textit{Adaptation in Natural and  Artificial Systems} \citep{HolandBook} definoval genetický algoritmus jako abstrakci biologické evoluce spolu s teoretickým základem jejich používání. Ovšem někteří vědci používají pojem GA i ve významech hodně vzdálených původní Holandově definici. K sjednocení jednotlivých přístupů přispěl v 90. letehc Koza, dále jsou všechny zahrnuty jako oblasti \textit{Evolučních algoritmů}. Dnes existuje řada konferencí a odborných časopisů sdružující pracovníky zabývající se touto oblastí. Zmiňme ty větší z nich, co se týče konferencí: 
\href{http://gecco-2017.sigevo.org/index.html/HomePage}{GECCO}, \href{http://www.ppsn2016.org/conference}{PPSN}, 
\href{http://www.cec2017.org/}{CEC}, 
\href{http://www.evostar.org/2018/}{EVOSTAR}, 
časopisy: 
\href{http://www.mitpressjournals.org/loi/evco}{Evolutionary Computation}, 
\href{http://ieeexplore.ieee.org/xpl/RecentIssue.jsp?reload=true&punumber=4235}{IEEE Transactions on Evolutionary Computation}, 
\href{http://www.springer.com/computer/ai/journal/10710}{Genetic Programming and Evolvable Machines},
\href{https://www.journals.elsevier.com/swarm-and-evolutionary-computation/}{Swarm and Evolutionary Computation}
\section{Co je evoluční algoritmus?}
Ač existuje mnoho variant evolučních algoritmů, jak jsme zmínili v krátké pohledu do historie, spojuje je společná myšlenak populace jedinců uvnitř prostředí s omezenými podmínkami. Jedinci, jinak také nazývání kandidáti, soutěží o zdroje daného prostředí, tím je docíleno přírodní selekce(, přežijí jen Ti nejlepší). Pokud budeme mít k dispozici kvalitativní funkci, kterou se snažíme maximalizovat. Pak nebude problém vytvořit náhodné jedince z definičního oboru přesně této funkce. Náhodně vzniklé jedince můžeme ohodnotit, tímto způsobem dáme vzniku abstraktu pro měření fitness(, z anglického fit nejvíce vhodný). Z vzniklých a ohodnocených jedinců lze zvolit ty nejlepší pro tvorbu nové generace jedinců. Tvorba nové generace probíhá kombinováním zvolených rodičů a mutacemi jedinců. Jako kombinaci uvažujeme operátor, který je aplikován na 2-více zvolených kandidátů(, proto se jim také říká rodiče,) a tvořící 1-více nových jedinců(, také nazývány děti). Mutace je aplikována pouze na 1 jedince a její výsledkem je také pouze 1 jedinec. Tyto dvě operace aplikované na rodičovskou generaci vedou k vytvoření nových kandidátů(potomků,offsprings). I tato nová generace je ohodnocena fitness a dále soutěží se starými jedinci na základě fitness(, občas také v závislosti na stáří kandidáta,) o místo v nové generaci. Popsaný proces je opakován dokud není nalezen kandidát s dostatečně velkou fitness nebo narazíme na výpoční limit(, bylo dosaženo požadovaného počtu opakovaní apod). Základy Evolučního systému pohání 2 základní hnací síly: variační operátory, selektivní operátory. Variační operátory zajišťují potřebnou různorodost v populaci a tím tvoří nové cesty k úspěšnému kandidátovi. 
  \par 
TODO: Obrazek
\par
Ze schéma na obrázku můžeme vyčíst, že EA patří mezi algoritmy \"generate and test (vygeneruj a vyzkoušej)\". Vyhodnocení fitness funkce poskytuje heuristický odhad kvality řešení, pro hledávací proces je řízen variací a selekcí. 
\subsection{Jedinec}
Jedinec reprezentuje kandidáta na řešení problému. Může být reprezentován různými způsoby, např. v kontextu l-bitové vektory(GA), konečné automaty(EP), reálné vektory(ES). 
\subsection{Populace}
Populace označuje množinu jedinců.
\subsection{Generace}
Generace je populaci jednotlivého kroku EA.
\subsection{Fitness}
Fitness je funkce, která každému jedinci přiřadí reálné číslo, slouží k ohodnocení úspěšnosti kandidáta v kotextu řešeného problému. Pomocí EA se snažíme maximalizovat fitness v rámci další generace. Cíle EA je tedy nalézt jedince s nejvyšší fitness. 
\subsection{Kritérium ukončení}
Kritérium ukončení určuje koncovou podmínky pro ukončení prohledávání prostoru řešení. Většinou se jedná o počet generací, časový limit nebo dosáhnutí určité hodnoty fitness.  
\subsection{Základ EA}
Nejdříve se náhodně vygenerujeme inicializační populaci(P(0)), ohodnotíme jedince pomocí fitness funkce. Dokud není splněno koncové kritérium opakujeme následujíci algoritmus z P(t) vytvářej P(t+1). 
\begin{itemize}
    \item Výběr z rodičů 
    \item Rekombinace jedinců a jejich následná mutace, co odpovídá vzniku nových jedinců
    \item Ohodnocení nově vzniklých jedinců
    \item Enviromentální selekce ta vybere P(t+1) z P(t) a nově vzniklých jedinců
\end{itemize}
