%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%% Verze pro jednostranný tisk:
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{15mm}
\setlength\evensidemargin{15mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
\let\openright=\clearpage

%% Pokud tiskneme oboustranně:
% \documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
% \setlength\textwidth{145mm}
% \setlength\textheight{247mm}
% \setlength\oddsidemargin{14.2mm}
% \setlength\evensidemargin{0mm}
% \setlength\topmargin{0mm}
% \setlength\headsep{0mm}
% \setlength\headheight{0mm}
% \let\openright=\cleardoublepage

%% Vytváříme PDF/A-2u
\usepackage[a-2u]{pdfx}

%% Přepneme na českou sazbu a fonty Latin Modern
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
\usepackage{amsmath}        % rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       % matematické fonty
\usepackage{amsthm}         % sazba vět, definic apod.
\usepackage{bbding}         % balíček s nejrůznějšími symboly
			    % (čtverečky, hvězdičky, tužtičky, nůžtičky, ...)
\usepackage{bm}             % tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage{graphicx}       % vkládání obrázků
\usepackage{fancyvrb}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{indentfirst}    % zavede odsazení 1. odstavce kapitoly
\usepackage{natbib}         % zajištuje možnost odkazovat na literaturu
			    % stylem AUTOR (ROK), resp. AUTOR [ČÍSLO]
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % zajistí přidání seznamu literatury,
                            % obrázků a tabulek do obsahu
\usepackage{icomma}         % inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        % lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       % lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{paralist}       % lepší enumerate a itemize
\usepackage[usenames]{xcolor}  % barevná sazba
\usepackage{listings}

%% Moje package
\usepackage{lipsum}                     % Dummytext
\usepackage{xargs}                      % Use more than one optional parameter in a new commands
% 
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}

%% Moje package
\usepackage{subcaption}

%%% Údaje o práci

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Evoluční algoritmy pro řízení heterogenních robotických swarmů}

% Název práce v angličtině
\def\NazevPraceEN{Evolutionary Algorithms for the Control of Heterogeneous Robotic Swarms}

% Jméno autora
\def\AutorPrace{Tomáš Karella}

% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2018}

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Katedra teoretické informatiky a matematické logiky}
\def\KatedraEN{Department of Theoretical Computer Science and Mathematical Logic at Faculty of Mathematics and Physics}

% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Katedra}
\def\TypPracovisteEN{Department}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{Mgr. Martin Pilát, Ph.D.}

% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{Katedra teoretické informatiky a matematické logiky}
\def\KatedraVedoucihoEN{Department of Theoretical Computer \\Science Mathematical Logic}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Informatika}
\def\StudijniObor{Programování a Softwarové Systémy}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Rád bych poděkoval vedoucímu mojí bakalářské práce panu Mgr. Martinovi Pilátovy, Ph.D. za podměty a odbornou pomoc při průběhu vypracování bakalářské práce. Dále bych rád pronesl poděkování své rodině za podporu při celém studiu.
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
Robotická hejna se často díky svým dobrým vlastnostem používají při řešení rozličných úkolů. Řada prací zabývající se problematikou používá pro optimalizaci řízení robotických hejn evoluční algoritmy, ovšem z pravidla hejna tvoří pouze homogenní jedinci. Tato práce se zaměřuje na použití evolučních algoritmů v případě heterogenních robotických hejn. Pro nalezení optimalizující metody byla implementována simulace 2D prostředí, které umožňuje tvorbu vlastních scénářů pro robotická hejna a také umožňuje použití na řešení těchto scénářů evolučních algoritmů. Navržená metoda podúkolů používající diferenciální evoluci a evoluční strategie byla otestována ve třech rozličných scénářích. 
}
\def\AbstraktEN{%
Robotic swarms are often used for solving different tasks. Many articles are focused on generating robot controllers for swarm behaviour using evolutionary algorithms. Most of them are nevertheless considering only homogenous robots. The goal of this thesis is to use evolutionary algorithms for behaviours of heterogeneous robotic swarms. A 2D simulation was implemented to explore swarm controller optimization methods with the ability to create custom scenarios for robotic swarms. We tested differential evolution and evolution strategies on three different scenarios.}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
hetorogenní robotická hejna, 
evoluční algoritmy, 
evoluční strategie, 
diferenciální evoluce
}
\def\KlicovaSlovaEN{%
heterogeneous robotic swarm,
evolutionary algorithms,
evolution strategies,
differential evolution 
}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
%% Většinu nastavítek přednastaví balíček pdfx.
\hypersetup{unicode}
\hypersetup{breaklinks=true}

%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\include{makra}

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\begin{document}
\include{titulka}

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{uvod}
\include{kap01}
\include{kap02}
\include{kap03}
\include{kap04}

\include{zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam tabulek na začátek práce.
\listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických przkratek}ací může být lepší přemístit seznam zkratek na začátek práce.
%%% \chapwithtoc{Seznam použitých 

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li. Každá příloha musí být alespoň jednou
%%% odkazována z vlastního textu práce. Přílohy se číslují.
%%%
%%% Do tištěné verze se spíše hodí přílohy, které lze číst a prohlížet (dodatečné
%%% tabulky a grafy, různé textové doplňky, ukázky výstupů z počítačových programů,
%%% apod.). Do elektronické verze se hodí přílohy, které budou spíše používány
%%% v elektronické podobě než čteny (zdrojové kódy programů, datové soubory,
%%% interaktivní grafy apod.). Elektronické přílohy se nahrávají do SISu a lze
%%% je také do práce vložit na CD/DVD. Povolené formáty souborů specifikuje
%%% opatření rektora č. 23/2016.
\chapwithtoc{Obsah přiloženého CD}
\begin{itemize}
	\item \textbf{bin} - obsahuje spustitelné soubory (hlavní konzolovou aplikaci, program pro vizualizaci) a všechny potřebné programy pro spuštění
	\item \textbf{doc} - obsahuje uživatelskou i programátorskou dokumentaci
	\item \textbf{data} - obsahuje příklady konfigurací experimentů a výsledky jednotlivých experimentů uvedených v této práci 
	\item \textbf{src} - obsahuje zdrojové kódy obou zmíněných projektů a jejich testů  
\end{itemize}

\openright
\end{document}
